<Document>
# Правило 1
## Гриферство

- Умышленная порча игрового процесса, вывод игроков из раунда без веской на то причины. Характерным отличием от других нарушений в данном случае является то, что нарушитель зачастую не извлекает из этого никакой пользы и не имеет за этим никаких причин, а совершает он это лишь для удовлетворения своего желания поднасрать. КМ ТСФ и Авангард Нордфолла имеют право выводить друг друга из раунда с случае боевых столкновений.

# Правило 1.1
## Убийство и неоправданное нападение

- Причинение серьезного вреда здоровью или убийство другого игрока без причин запрещено. Чтобы пойти на убийство другого персонажа, у вас должна быть серьёзная причина и веские обоснования. Если вы сомневаетесь в своих действиях или причинах конфликта, рекомеднуем обратиться в А-хелп. В случае, если вы проработали детали конфликта и допустили его развитие его до критического уровня, вы можете действовать. 
- Если администрация увидит, что ради собственной выгоды, вы раздули конфликт для того, чтобы убить или искалечить иного персонажа, вас может ожидать игровая блокировка.
- Самооборона разрешена по мере того, пока вы защищаете свою жизнь. 
- Небольшие драки и потасовки допустимы, если, конечно, у обоих игроков есть достаточно веские IC-основания затеять это побоище.

# Правило 1.2
## Пиратство

- В радиусе 1 киллометра от Колосса Централл, как и в радиусе 500 метров Медицинского Центра, запрещена любая пиратская деятельность. Ваша цель прежде всего - нажива, а не конфликт и пострелушки. Заниматься пиратской деятельностью имеют право: Наёмники, Авантюристы, Пилоты, Авангард Нордфолла. 
- Не создавайте ситуаций, в которых вы можете ограбить игрока благодаря количественному преимуществу. (Прим.: 3 человека не должны пытаться ограбить одного).
-- Авангард может пытаться грабить бойцов ТСФ в любом случае.
- Грабежи ограничены на 30% всего снаряжения жертвы. 
- Вы не должны повреждать или уничтожать шаттл жертвы. Он должен иметь возможность добраться до безопасной зоны.
- В случае сопротивления жертвы: Попытайтесь недопустить гиб игрока (если вы увидели его смерть по мед. треккеру, прекращайте огонь). В случае его уничтожения тела, доставьте мозг на Медицинский Центр. Если вы не смогли найти мозг/голову игрока, это не будет считаться за нарушение. В иных случаях вы обязаны вылечить или оставить тело жертвы с датчиками в режиме "координат", а также оставить его на собственном шаттле/в безопасной зоне. В случае сопротивления жертвы, вы имеете право присвоить себе всё его снаряжение.
- Взятие в плен без LOOC-согласия игрока запрещено. Исключение: Авангард Нордфолла имеет право брать бойцов ТСФ в плен. 
- Повторное ограбление одного и того же человека запрещено.
- В случае побега вашей жертвы, запрещено преследовать её вплоть до краёв зелёной зоны.

# Правило 1.3
## Мародёрство
- В случае обнаружения судна посреди космоса без хозяина, вы имеете полное право его обчистить.
-- Если шаттл находится в радиусе 500 метров от безопасной зоны, мародёрство запрещено.
-- Если на шаттле присутствует владелец, мародёрство запрещено.

</Document>
