<Document>
  # Унатхи

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobReptilian" Caption=""/>
  </Box>


  ## Питание
  Унатхи могут есть сырое мясо, но заболевают от употребления шоколада или любой другой пищи, содержащей теобромин.


  ## Физические свойства
  Могут тащить предметы хвостом, оставляя обе руки свободными.

  Получают на [color=#FFA500]15%[/color] меньше урона от порезов и на [color=#FF0000]5%[/color] меньше урона от ожогов, но на [color=#FFA500]25%[/color] больше урона от ушибов.

  Их урон в ближнем бою значительно выше, чем у людей — 8 единиц порезами с частотой атаки 1.5.


  ## Когти
  Унатхи вооружены опасными когтями с разными стадиями роста.

  - Стадия 0 — [color=#FFA500]8 единиц урона порезами.[/color]
  - Стадия 1 — [color=#FFA500]11 единиц урона порезами.[/color] [color=#FFDEAD]Разброс при стрельбе повышен на 10%, урон холодного оружия снижен на 5%.[/color]
  - Стадия 2 — [color=#FFA500]13 единиц урона порезами, 2 единицы  уронами уколами.[/color] [color=#FFDEAD]Разброс при стрельбе повышен на 25%, урон холодного оружия снижен на 13%.[/color] Начиная с этой стадии вы можете совершать широкие взмахи когтями.
  - Стадия 3 — [color=#FFA500]15 единиц урона порезамиа, 5 единиц уронами уколами.[/color] [color=#FFDEAD]Разброс при стрельбе повышен на 45%, урон холодного оружия снижен на 25%.[/color]
  - Стадия 4 — [color=#FFA500]18 единиц урона порезами, 12 единиц уронами уколами.[/color] [color=#FFDEAD]Начиная с этой стадии, вы больше не можете использовать огнестрельное оружие, кроме луков. Урон холодного оружия снижен на 50%.[/color]

  ### Подрезка когтей

  С помощью [color=#FFA500]кусачек[/color] вы можете подрезать когти унатха, уменьшая их стадию на одну единицу и сбрасывая текущий прогресс роста.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter" Caption=""/>
  </Box>

  ### Химикаты

  Некоторые химикаты позволяют лучше контролировать рост когтей унатхов. Феноксазин ускоряет рост когтей в 20 раз, а мероксазин полностью останавливает их рост. Оба вещества метаболизируются медленно, что позволяет эффективно использовать их в долгосрочной перспективе.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Phenoxzine"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Meroxzine"/>

  ## Температура

  Будучи хладнокровными, они не способны вырабатывать достаточно тепла для поддержания себя в среде с температурой [color=#4169E1]20°C[/color].
  Температура ниже [color=#4169E1]22°C[/color] крайне опасна для них! Они начинают [color=#FF0000]чувствовать сонливость и периодически терять сознание[/color].
  Однако они получают небольшое восстановление и ускорение, если им удаётся поддерживать температуру тела выше [color=#FFA500]47°C[/color].

  ### Нагрев

  - Сварочные аппараты, аварийные факелы и костры теперь могут нагревать гуманоидов, включая унатхов.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flare" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bonfire" Caption=""/>
  </Box>
  - Ношение зимней одежды или скафандров позволяет вырабатывать достаточно тепла, чтобы чувствовать себя относительно комфортно.
  - Унатхи могут обмениваться теплом с другими существами через объятия. Однако объятие холодного существа ухудшит ситуацию.
</Document>