<Document>
  # Монолит Взывает

Как и многие до и после вас, вы прибыли в этот сектор ради множества вещей. Будь то слава, Монолит, война или деньги. В любом случае, вы здесь не просто так - пора приступать к делу.

[color=#33bbff]Если вам нужна помощь, спросите по гарнитуре или поговорите с кем-нибудь.[/color]
[color=#dd0000]Диспетчер аванпоста[/color] или [color=#009933]комендант[/color] должны суметь помочь - их чаще всего можно найти на «Колоссе Централл»

## Экономика
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerBankATM"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceCash1000"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShipyard"/>
  </Box>
  Все заработанные деньги [bold]принадлежат вам[/bold] и будут доступны в будущих сменах, если положить их в [color=#44cc00]банкомат[/color] на «Колоссе Централл» или некоторых иных аванпостах.

Чтобы заработать, можно:
- Присоединиться к экипажу корабля. Спросите по гарнитуре, не нужен ли кому-то дополнительный член команды или работник.
- Устроиться на работу на аванпосте. Спросите [color=#009933]коменданта[/color], если требуется помощь.
- Воспользоваться [color=#cccc00]консолью верфи[/color] и приобрести свой собственный корабль.

## Услуги и удобства
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineAstroVend"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineAmmo"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineCryoSleepPod"/>
  </Box>
  Некоторые предметы (например, баллоны с воздухом, оборудование для утилизации) доступны в торговых автоматах на «Колоссе Централл», но большинство услуг (медицинская помощь, еда) должны предоставляться игроками на шаттлах или на Торговом Центре.

Обязательно запаситесь припасами в Торговом Центре перед длительным путешествием и воспользуйтесь [color=#33bbff]имплантом медицинского трекера[/color], находящегося в вашей сумке. Если его там нет, вы всегда можете приобрести имплант в НаноМеде.

Смены в секторе Колосс обычно длятся около [color=#33bbff]шести часов[/color].
Если вам нужно завершить смену досрочно или сделать перерыв, используйте [color=#33bbff]капсулы криосна[/color] в медотсеке на «Колоссе Централл»
</Document>